# 簽證篇

使用何種簽證入境最有利？觀光簽？打工度假簽？

以下列出各優缺點，各位依自身的需求決定

## 觀光簽入境，在境內換打工度假籤 

觀光簽入境，只能讀書不能工作

- 優點：可以待在加拿大較長的時間 (觀光簽六個月 ＋ 打工簽一年)、未啟動打工簽的話，不適應可以退費
- 缺點：換簽證需多花錢

換打工簽有兩種方法

1. 邊境換證 (尼加拉瓜邊境)
2. 先回台灣再過去

## 打工度假簽入境

體驗加拿大生活且能工作，不需換證

- 優點：省錢
- 缺點：僅可以待在加拿大一年的時間 (包括唸書的時間) 